[本未倒置] 做公務員將收入流入黃圈 咁你要個黃圈做乜!?

回應呢個post
愈多黃做公務員=愈多稅項回收再流入黃圈

根本成個概念係本未倒置。究竟你地知唔知個黃圈有啲咩用？

黃圈最重要既兩點：

１．手足抗爭無後顧之憂
無論係支持開鋪手足好，定係打工仔手足都好，黃圈都係最強既後盾。你唔洗驚罷工比人抽後算賬，大家調更去遊行無難度，唔洗比人白色恐怖mon住你講政治野，比黑警政治入罪唔驚搵唔到工。

另一方面都唔洗幫被迫去幫啲建制友做埋曬啲仆街野，浪費自己心血幫佢地搞維穏show，代表公司去啲咩工會又要投比啲仆街，做好個marketing搵到錢又比老細搵啲名義捐左比啲官. 如果係黃圈就真係可以盡心盡力做好自己既事，唔洗驚自己做得好反而害左個社會。

２．帶動民主思潮

由食店鋪面到寫字樓，大家可以傾香港未來既走向，唔洗自我審查乜都唔講。透過擺上枱面既討論影響身面既人，包括政治冷感打工仔，不理世事二世祖，入世未深小朋友，淺黃淺藍。依家社會既主調被強權控制，大家都唔敢講，老師又唔敢教。啲無咁了解既人就好容易變藍。同埋你擺上枱面講，搵到身邊既同路人，大家更加能夠行落去，亦能諗到更多方向。

其實呢個就好似中學大學咁，我相信好多人本來都係政治冷感，係中學有啲師兄成日講，大學啲老鬼又成日傾啲唔同議題先令你了解點解咁重要。承傳係好撚重要。

我諗唔洗我講都知你做公務員呢兩點你都唔會做到啦？！

點解如非必要都唔好做公務員?
因為你係自己走去比人鎖呀！
記唔記得，少你一個，少好多！

你依家就口響話一邊搵佢錢，放工繼續抗爭。你有無諗過你第時仔細老婆嫩，層樓未供完，仲有兩老要照顧，你到時仲敢唔敢放工行出去呀？會唔會自我審查呀？

呢個仲係講緊你無忘初心既情況。

有無聽過咩叫潛移默化呀？用心理學解釋第一樣嘢叫做availability heuristics，簡單啲嚟講就係喺嗰個環境裏面，全部同事都自我審查，所以你耳濡目染聽到嘅都係嗰啲藍絲見解，中共嘅謊言，諗嘢同埋作出判斷嘅時候好容易就會最先諗起佢哋嘅睇法。 如果喺日常生活中唔係時時刻刻警惕自己要有批判性嘅思考，係一啲小事開始你慢慢就會變咗一個藍絲嘅睇法，因為你冇乜特登點諗。 時間耐左， 你就會變咗一個腦殘藍絲。

同埋你估你入得去做，你仲有得揀？你去做AO，派左你去DQ議員，你有得唔做咩？派你去教育局，推國民教育，普教中，你有得唔做咩？你仲要用自己才智去做好呢啲仆街野。做完仆街野之後，你仲要說服自己唔係仆街，咁你唔係仆街，你唯有覺得比人DQ啲議員係鬼，國教真係要推。

呢樣野叫做cognitive dissonant，簡單啲嚟講即係話你會合理化自己嘅行為。 用黑警做例子，當你第一次被逼打手足嘅時候， 你為咗諗藉口俾自己開脫，你就會說服自己其實啲手足都有做錯事，自己係執法維護社會秩序。 之後洗濕咗個頭，就會繼續錯落去。 因為潛意識嚟講你唔可以畀自己醒覺， 你嘅自我形象己經冇辦法承受到手足係正義呢件事，因為你已經傷害咗太多手足，咁樣等於要你承認自己係仆街。 所以你潛意識嘅自我保護機制， 會說服你自己黑警先係正義呢個咁荒謬嘅諗法。最後你就會變左一個仆街。

結論：
１．黃圈係用泥幫手足，黃圈有錢但係少左個手足係無撚用！

２．用簡單推論，你入得去做唔多唔少都會被污染。唔好諗住自己可以出於污泥而不染。

呢個post係整合左我之前兩個post, 簡化左, 有興趣可以睇:

你記唔記得黃色經濟圈嘅原意？請認清黃圈三大目的！

做白警係制度內改變係無可能

認同請幫推

自推十連 (1/10)

自推十連 (2/10)

自推十連 (3/10)

自推十連 (4/10)

自推十連 (5/10)

自推十連 (6/10)

自推十連 (7/10)

自推十連 (8/10)

lm

自推十連 (9/10)

唔認同

無錯
2014 年已經係例子
點解仲可以咁發夢

斷

自推十連 (10/10)

Why

唔講以為全港200萬公務員

首先泥你老母

唔好諗到做公務員全部都係藍絲，其實都係睇你office 啲人屬於邊個年齡層多

你話仔細老母嫩唔敢出去抗爭，我相信呢個唔會係公務員獨有嘅諗法，你做銀行做飲食做運輸都一樣會驚俾人拉左手停口停

你唔做，一定都會有其他人做。
入左去“打著紅旗反紅旗”，上頭都無話可說。
當裡面人數比例開始反轉，事情就會有變化。唔好呢個係大工程，冇得執著一時三個月

唔好

公務員≠狗
失業撚做公務員
好過
失業撚唔做公務員

中共最想公務員越黎越藍啦

要去搶資源去奪權 唔係去做讀書人
革命關做清高讀書人咩事
儒家思想本來就係維穩思想 最後只係投河自盡

弱智就唔好學人説教